\chapter{Geschichte}
Es beginnt, wie vieles endet:\\
Mit Stille.
\\\\
Die Chroniken von Uhlenburg sind brüchig – Pergamente, deren Tinte verblasst, deren Wahrheit im Nebel liegt. Was geblieben ist, sind Bruchstücke: ein Lied ohne Melodie, ein Name, den man besser nicht nennt, und das Wispern des Moores, das noch immer an den Wurzeln alter Geschichten zerrt.

Einst stand dort ein Kloster, dem Licht geweiht – doch was darunter schlummerte, war älter als jede Messe. Die Mönche sangen, doch hörten bald zurück. Einer sprach von Ketten. Ein anderer schwieg für immer. Und dann kam das Wasser.

Die Menschen bauten weiter. Vergaßen, was sie nicht verstanden. Gaben neuen Namen, neue Regeln, neue Straßen. Doch manche Türen blieben geschlossen.
\\\\
Dies ist keine Geschichte von Helden.\\
Es ist eine Geschichte vom Vergessen.\\
Und davon, was geschieht, wenn das Vergessene sich erinnert.\\

\section*{SL Text für den Einstieg}
Der Wind trägt den Geruch von feuchtem Holz und altem Rauch.
Eure Reise hat euch durch kahle Hügel, kahle Wälder und kaum befahrene Wege geführt – bis das Pflaster unter euren Rädern oder Schuhen brüchiger wurde und die Bäume in der Ferne langsam von Nebel verschluckt wurden.

Uhlenburg. Ein Name, den man vielleicht auf einer alten Karte findet, wenn man genau hinschaut.

Der Ort wirkt verschlafen, fast vergessen.
Ein Marktplatz mit moosigem Brunnen, Fachwerkhäuser mit schiefen Giebeln, ein Gasthaus, aus dessen Kamin dünner Rauch steigt. Und dahinter: das Moor. Still, wie ein aufgeschlagener Spiegel, den niemand sehen will.

Die Leute mustern euch, manche flüchtig, manche zu lange. Niemand lächelt.

Ihr seid Fremde. Und Fremde bringen Fragen.

Aber nicht jeder Ort will Antworten.
\\\\
(\textbf{\textit{Beachte!}} Im gesamten Verlauf soll darauf geachtet werden, dass der Name \textbf{Azaluth} nicht einfach ausgesprochen oder geschrieben werden soll. Der Dämon ist nicht in physischer Form aktiv sondern manifestiert sich vor allem in Erinnerungen, Träumen, Gedanken usw. Der Name taucht in Aufzeichnungen, Visionen oder Träumen fragmentartig auf, aber sollte wenn dann erst im Finale ausgesprochen werden, da dies die Ritualmechanik auslösen kann.)